【娶大陸妻好悲慘】港男有病老婆即變臉 離婚搶公屋奪女撫養權

每對夫妻離婚，總有他們的理由。但他怎也想不到，自己身體出現毛病，最需要別人照顧的時候，妻子竟然狠心撇下他。

52歲的陳添勝，06年經鄰居介紹下，認識來自潮州的太太玉卿，兩人認識一年就結婚，次年誕下女兒。添勝任職船廠工人，月薪約$13000，夫婦婚後申請公屋，13年獲配大圍美田邨公屋單位，生活美滿。可是，他去年不幸患上漸凍人症，半年間，他變得肢體僵硬，無法走路及說話。這時候，妻子竟突然要求離婚，更奪去了女兒的撫養權。

因雙方仍未就住屋達成共識，三口子仍住在一起，妻子更要他在客廳睡，「太太知道他患病，就唔再理佢，叫佢去院舍。大難臨頭各自飛，只能共富貴，不能共患難，她嫌棄佢係一個包袱，所以立即離婚。」陳添勝親姊氣憤地說。

「佢係病人，唔能夠睡在硬板床上。無論日夜，他仍然坐在大廳木梳化，每當躺下時就無法起床，所以只能安坐，不能躺臥。每天上落床均很辛苦，需要慢慢移動身體靠向床，好彩物理治療師幫忙，揾到善心人捐出電動病床，否則唔知點算。」她續指，漸凍人症是沒法醫治，手腳會彎曲，無法把東西拿起來，情況會一直衰退下去，她從網上得知患者僅得幾年壽命。弟弟現時只能靠藥物控制病情，每日服用中藥調理身體及減輕痛楚。

「平時佢好紮實和健康，唔明點解患上呢個病，突然變成咁，我哋內心好唔舒服，

最可憐係得唔到家人支持，每次獨自到中環求診，佢太太話每次去完都唔舒服，其實係佢根本唔想接觸呢個病，擔心之後要一世背負包袱，她不想。」

姊姊憶述稱，前妻在離婚時已說明，家中東西分開一人一半，不會幫他洗衣服，最離譜的是，前妻冷漠無情直指添勝只能食、如廁和睡覺三件事，無法幹什麼，跟廢人無分別，「咁講對病患者當然唔好，心靈創傷，佢已經好難受，仲要聽太太咁講，心情已經跌到谷底，如果我哋仲唔理佢，佢會放棄自己，依家有我哋照顧同鼓勵佢，佢總算係有點希望。帶他周圍行下，令他心情好一點，唔好胡思亂想。」

她狠批前妻和女兒絕情，對親人視若無睹，床邊的三個尿壺滿瀉也無人處理；弟弟亦試過三日沒有洗澡，全身和頭部均發出異味。「出院後，女兒都未叫過一聲爸爸和姑媽，唔好話清理小便，媽媽係點樣教導女兒？兩母女外出，佢一個人無法攞食物，身旁有麵包，就只能食麵包。覺得佢好可憐，就算我哋返工，每日均輪流前來照料他，煲中藥俾佢飲，幫佢洗操、刷牙，食早餐等，處理所有事情後，我們兩姊妹才能回家煮飯。」

陳小姐狠批社署社工失職，曾致電求助，豈料對方卻以家庭糾紛為由沒有跟進，著自行解決，「係咪要發生命案先至跟進，社工負責做咩？社工唔係要跟進家庭問題嗎？佢哋分居期間仍同居已經唔好，一定產生拗撬。」

上週日，記者向陳添勝前妻玉卿求證，她對記者來訪甚為不滿，拒絕讓記者拍攝，更說要報警，「你跟他係咩關係？點解咁清楚，你係佢太太？我唔識你，唔會同你講。」她怪責記者只單方面聽取某一方指控，對她不公平，記者續稱可讓她說出自己的想法，但她卻拒絕。

立法會議員張超雄指出，根據事主傷殘需要，特殊情況下可獲體恤安置，「事主離婚後，當然另一半無責任照顧佢，但事主係需要別人照顧，由於行動不便，居住地方也應該可以加大。」他認為社署社工如屬綜合家庭服務中心，有責任協助事主申請體恤安置，如符合綜援個案，設有特別護理津貼替其聘請外傭24小時照顧，讓他繼續留待社區，不用送到院舍。

而揭發這件事的，是月薪車長大聯盟漸凍人關注小組。該小組召集人葉蔚琳指出，政府對漸凍人關注度很低，患者病情很快急轉直下，沒有自理能力，成立組織目的是希望能集結群組力量，亙相支持及提供援助，讓社會作出關注。

又有

以為old news
劇情又係咁

娶大陸雞的後果

自己攞黎怪邊個

要識左唔夠十年的老婆負責哂生活大小事？人地確實有權利離婚

兩個字: 報應

嗱, 又唔可以咁講

南亞之父大愛無限 張超雄 都掟自己個弱智女去院舍

自己就買私樓住大屋啦

除咗抵死 仲可以講乜

咁你窮到燶, 有乜計?

咁點解張超雄將自己個弱智女送去院舍,

而唔留待社區呢？

我請在座各位見證，我 (新娘姓名) 願意嫁你 (新郎姓名) 為我合法丈夫，我願對你承諾，從今天開始，無論是順境或是逆境，富有或貧窮，健康或疾病，我將永遠愛你、珍惜你直到地老天長。我承諾我將對你永遠忠誠

講到港女唔貪錢, 笑死人啦
依家下下有樓先比溝, 結完層樓又要加佢名, 你出錢出力佢又唔會比錢供
反正2 邊都貪, 我要大波大陸妹好過D平胸港女

娶支那女人？病就是你的報應，也是支那婆的照妖鏡！

簡單黎講, 因為佢地個結緍只係交易, 而唔係愛情

男既就想用錢買條女返黎,

女既就想換個身份證

轉移話題來講
你所算低質

佢有無諗過, 個女未必係親生, 驗左DNA未?

可能係支那國契家佬既骨肉

依家香港廢老成為漸凍人, 佢老母即時轉PLAN

想搞埋支那契家佬落黎, 一家三口親生骨肉團聚

講到大陸妹係女就大波

d老野溝果d樣衰(唔係因為嬸樣，本身樣衰)又格臭

老野果D就唔係溝啦, 果D叫買女做老婆姐

女嘅負責晒生活大小係怖局嚟，
方便落毒落藥，小少小少咁落，
搞到個男嘅病撚咗，繼而再一步行動
最後都要講句抵撚死

港女點衰，起碼唔會損害香港利益
娶大陸人，好似呢單新聞咁就全餐，
居留權＋公屋＋綜援，
第日再申請埋大陸親人落黎...

真係有好多人結婚嘅時間無諗清楚自己承諾緊 d 乜野

港女做ptgf 百人斬
乜你咁偉大呀

宜家係講緊社會公共利益
你就扯開話題百人斬九唔搭八

我覺得個情況好似叫雞果時明知條女有愛滋,
事後中招就怪責條女有愛滋咁
當初有人用槍逼你娶佢架?
個港伯事前真係唔會懷疑係伏 ?

老實講有幾多cases真係會不離不棄
成世嘅責任同負累喎
無論男定女、大唔大陸人選擇離婚都可以理解
係個大陸婆生路都唔比人呢下仆街，搶屋搶女

執著呢度托柒

重點窮撚娶大陸婆
未見過正常face

害人終害己

屌你老母呀
五毛狗又想溝淡香港人?
要娶唔該你自己娶,同埋唔撚好喺香港住
返去你嘅大灣區住啦屌你老母

Who cares? 自己娶得大陸婆就要bare cost

只可以共富貴？邊到富貴呀睇過

其實佢個症得幾年命 邊有下半世咁長

都叫jj 曾經幸福過 好過日日打j

支那人有閪信用咩

條友出名柒頭黎

唔駛回佢, 由得佢啦

廢老之日常

因雙方仍未就住屋達成共識，三口子仍住在一起，妻子更要他在客廳睡，「太太知道他患病，就唔再理佢，叫佢去院舍。大難臨頭各自飛，只能共富貴，不能共患難，她嫌棄佢係一個包袱，所以立即離婚。」陳添勝親姊氣憤地說。

幾時有富貴過

呢d 窮廢老偏唔信邪，娶個大陸婆返來，偏偏覺得自己無事。
窮唔緊要，咪單身寡佬，睇政府醫院

認真
有無錢都好
有呢個病拿拿聲自殺算

唔出奇

抵撚死，用碌9諗野！唔好撚拎綜緩要我地市民養你呀垃圾！

個女人咁樣教個女
第時佢老左/有病要人照顧
個女係咪都會掉低佢？

日經

條臭雞影衰潮州人
潮州女人出左名順從男人

其實同一份劇本已經發生過好多次
根本大陵閪只係岩做公廁肉便器
娶得依d 女一係就食得咸魚抵得渴
唔好諗住有乜冬瓜豆腐條女都肯同你過世
依家每次見到有d 廢中廢老又要出動阿寶
都只可以講唔抵可憐

吓？你聽老一輩講？定你係潮州人？
咪傻啦，窮嘅中國女人十個十個都信唔過㗎

D上一輩成日話邊會有真愛呢回事
冇真愛既最終咪會落得呢種下場

未試過被人愛既係慘既
要識件咁既支那雞

大陸女人幾十歲人仲嫁唔出, 或者離過幾次婚, 唔係臭雞都唔方好人一個, 仲要鐘個頭埋去, 幫人埋單都算係廢佬之中最廢果批.

又黎

我的確係純潮州血統

老母就係咁，老豆惡極佢都唔反抗

臨老入花槽
貪你碌鳩夠幼咩😂

娶支那婆 無異於與虎謀皮

而家廣東省好多撈佬亂入籍

話潮州都唔知係咪土生土長潮州人

有咩因，就有咩果，做人有時唔駛望發達，望唔好犯上呢種致命錯誤就夠，做個孤獨窮人好過有個支那女人謀住自己

乜原來依家興講藉貫

近期某老野:我果個唔同架，係真愛黎架

樓上話傳統潮州女人

呢d家庭環境的確係由細練成順男人意比男人蝦開

潮州本土特色黎

打過3號風都咁多小學雞放假

成日放錯重點

係你ON9定天真
以為講完之後就無敵? 係GE話就唔洗有離婚啦

娶大陸人就預咗咁㗎啦

依個真

反正兩邊都係貪

咁不如揀個大陸妹好過

好簡單，要試佢係咪潮州人
就係試佢識唔識講潮州話
識，咁一定係，唔識一定係撈西

我就算識少少潮州話去到汕頭都唔合格，因為口音夾左廣東話

無阿伯你141邊有咁多雞叫

冇錯，不過話時話，潮州怒漢
係潮陽人，因為佢地口音最粗魯又硬又難聽，所以講野聲大夾惡

汕頭話，潮州話同揭陽d音較軟，易明
聽下李+x口音就知講咩

認真，潮州人好排外
基本上喺當地唔識潮州話會生活唔到

係 所以個女都係比佢控制
平養18年之後要比6成家用供養佢
就好似出面d post 咁

大陸雞唔識玩 1家3口1個長期病患申請綜援仲多錢過佢老公份爛鬼工啦

中國式陰道

"06年經鄰居介紹下"

本來想放一個 就算
但屌社工個位係啱喎
平時就只係識幫支那人攞福利，一係就鐘意報警
真係要做野既時候就推三推四

垃圾

仲有既然咁多呢d事
廢老點錯聚支那雞都好，呢d女人做出呢d事係咪應該刑事呢

港女剩係識飲飲食食撚會抗爭咩
乜柒民主一人一票佢地唔會理
佢地只會擔心幾時無得飲喜茶做「吃貨」
如果一人一like佢就會做實事喇
呢啲社會廢物只會盡享公民權利
但從來唔會盡公民責任
若果有民主佢地咪出嚟坐享其成囉
香港社會慢慢赤化你估佢地無份呀？
香港人沒有一個是無辜的

港女唔見得會共患難.老公有病就離婚既港女亦一向都有.

07年結婚，13年有樓
單身果d排到死撚左都未有公屋

娶中國女人

日經post

兩個字: 抵死

lm

有冇驗dna

兩個字：憨鳩

雞蟲：我條女唔同佢哋 佢真心愛我架

窮人生仔...唉屌癈事講
仲要娶大陸雞
同香港人搶公屋又害下一代
宜家唔報幾時報呀？一開始係屋企睇av打飛機咪幾好，抵呀！

娶大陸婆既上番大灣區團聚啦屌

又俾人拉左個焦點去 港女VS港男度

你估你講上面既野 班大陸人唔會咁做咩
大陸人仲要 on top 加埋 居留權 公屋 綜援

你條臭鳩肯定兩邊都娶唔到啦
學人揀人 笑撚死

你條女係咁唔代表條條女係咁
自己係雞蟲 你想識D咩質素既女

仇女仇撚到唔要個腦

活該

個大陸女人唔係來港7年就即離婚算好嫁啦

應該有人寫左套攻略俾支那大媽

永遠呢啲post只會鬧男人，唔會鬧房署

有公屋住, 有冇巴打狗衝娶咗個女人 ?

為左屌港女 咁遠都可以拉到過黎
好撚肉酸

抵撚死

反口有咩問題 又冇法律責任

萬三都結婚 抵死

我萬四炸

06年經鄰居介紹下，認識來自潮州的太太玉卿

我可唔可以話佢抵死

你同Child登仔講結婚承諾
呢度班友偷食叫雞當食生菜
仲話要照顧病左另一半一身一世

戇鳩

第時個女嫁埋有錢佬就生活無憂

又搏上報分公屋

貼大海報係公屋

個廢老自己搵件大陸雞返黎，鬧房署d咩？

不嬲兩登巴打都話: "寧叫大陸雞, 莫娶大陸妻"
你係想搵個伴過世, 一個人孤獨係好難受,
但大陸妻真係娶左等於冇娶
另一方面, 低質港男老左搵唔到老婆
港女吊高黎賣都係原因之一,
但, 港人娶大陸妻黎計, 只可移居大灣區團聚就可以解決晒所有中港婚姻既問題

如果港女知你搵13000都嫁俾你，佢絕對唔係貪你啲錢。

跟人結婚先有居港權同公屋，離婚取消番呢啲權利，好合理吖
房署偏幫隻支那雞，同賣港賊有乜分別？

個女既係香港定大陸人離婚一樣可以趕個男人走wo
點偏幫隻大陸雞
怪就怪佢on9係都要帶隻雞落黎

可以

個on9根本係始作俑者

仆街不嬲無犯法

如果你做人 d 準則底線低到法律嘅層次

咁你都幾賤格

娶咗係衰過無娶 搞清楚 ok ?

你老母係大陸雞？幫大陸雞幫到咁出面？

咁又唔係既,
話晒扑左幾年,
私家雞(半私家/包月whatever)
又無套中出
衰過定唔係衰過 係未出事之前佢自己衡量過先知

我屌緊個on9娶大陸雞 大陸雞同娶大陸雞都應該仆街死

未出事前可以係 但係 7 年一過 哈

娶得大陸雞佢都實先洗你一大筆錢啦

咪理個白痴仔，上哂腦
連人地講緊咩都唔知

老野賣完身分證, 博可憐, 樓主ON99搞錯攻擊對象

樓主係有心, 應該恥笑到老野自殺, 咁先以絕後患

其實點解人唔識得接受現實呢

半世都過咗都無人吼 就唔該認命啦

幾廿歲人仲信真愛咩屌你老味

孤乜撚野獨 難乜撚野受姐

你係單身就係單身架啦 仲唔化

最擔心 d 連登仔過幾廿年就變到好似呢 d 廢老咁

因為計過條數, 又要叫雞, 老左要人照顧住老人院又貴,
如果娶個大陸老婆
解決兩樣需要
所以驚都好, 冒住風險都要做
佢地當初娶完番黎晚晚都扑野,
早D收番條數就會冇咁蝕

其實真係睇好唔好命
有親戚娶大陸老婆
幾靚又肯做又冇臭性格 我都有d葡萄
重點係呢個親戚好難相處

幾時富貴過

其實大陸結使唔使呢啲承諾？

同埋我唔明幾時開始有人會對大陸人守承諾呢樣野有寄望

真心咁諗嘅話就應該話你蠢過隻豬

你叫雞住老人院係交易嚟 有錢咪有得傾

你娶大陸雞呢？ 唔係交易 係詐騙呀！

你無錢 老人院起碼可以食你份老綜

都叫有瓦遮頭

大陸女人？食完你份老綜 屎都無得你食呀！

私家雞你估免費架

你試下娶隻大陸雞落嚟唔俾家用

佢會俾你屌？

你啱 承諾對大陸人的確唔適用

家用換扑野何嘗唔係交易?

講真, 面對既風險娶港女亦唔細
我絕對唔支持娶大陸老婆,
不過我唔怪佢地有咁既決定者

娶大陸女人點會解決居住問題？申請公屋？

次次呢啲新聞都係支那雞加香港人
幾何有香港人夫婦/香港人加外國另一半

自己抵死 點解鬧埋房署

仇女垃圾完全係用生命咁去侮辱港女 好想知究竟條死港男受左咩刺激

1. 中年裝修佬港男, 迎娶深圳22 歲湖南妹
2. 港男做老豆, 入紙申請公屋
3. 湖南妹獲批單程證, 由二人家庭改為三人家庭輪候公屋
4. 火速上樓
5. 湖南妹做兼職, 與店長/經理曖昧
6. 湖南妹多次報警, 報社工, 投訴遭受家暴，婚姻生活不愉快
7. 湖南妹申請離婚. 公屋歸湖南妹所有.
8. 店長/經理同湖南妹分手, 湖南妹回家鄉再婚, 準備申請情郎來港
9. 報章報導港伯訓街, 讀者痛罵港伯唔忽視家庭，以致無家人理會
10. 情郎來港, 決定做裝修佬, 呢個時候, 佢又聯絡緊一個湖南姑娘.......

點可以咁比呢

你人又老錢又無 港女不肖係你乞丐兜攞飯食

大陸雞就唔同 專吼呢 d 廢老

呃錢 呃屋 呃身份證 再一腳伸開你

根本 d 廢老無得揀港女

佢地覺得自己餘生仲可以有老婆已經係錯係蠢

法例同法庭甚至房署都有問題
應該修例，以後離婚，自住單位，除非雙方同意，或涉及家暴，否則不能分戶或賣樓，保障雙方的居住權
遺產又係，受益人賣樓要得到全部家屬住客同意
但其他收租物業遺產就無限制

次次有 支那妹 負面新聞

都會有五毛 衝出來拖埋港女落水

你估香港女人又唔會係咁咩

講到你有得揀咁，樣又冇錢又冇父幹又冇仲想食大波妹真係笑死人，你其實同d女話靚仔同柒頭都係花心不如揀個靚仔好過有咩分別？分別咪係個d女都有人追囉

上一代係有腦香港就唔會搞成咁

今時今日
娶大陸女人肯定會有報應

自己未試過大波妹係度發窮惡

麻煩你去同段新聞入面個大陸女人講 順便同埋每一個離過婚既人講